點解D古代人咁後生可以屈機成咁

好多二十零歲已經知天命

韓信廿幾歲做大將軍 國士無雙
項羽又係廿零歲做楚霸王分封諸侯

因為…… 蓋世寶 吊老母

廿歲算老啦

香港唔少細蚊仔成廿歲仲係度溫dse

蓋清四十幾歲仲9up

我冇咁老

又神化古人

古人平均好似得30幾歲命

你六字頭

40歲就死
再遲就真係遲了

睇緊資治通鑑

電視劇拍到秦始皇好老 原來四十幾歲就老死

認真答你
因為古代一年等於依家既兩年計
佢地既廿幾歲其實跟依家既計法
差唔多五十歲

我細細個就睇你9up

咁乾隆皇帝咪170歲

係架

現代都大把人廿幾歲屈晒機
古代都大把人到死都係廢物

佢老豆項少龍又係勁到痴線

利申:歷史問答比賽拎亞軍

古代最大分別係無咁既資訊 吸收同學習應該慢現代好多

又錯啦
其實古代已經有互聯網

有咩咁叻
我fg都500k個月

瓔珞屈到

死左幾多廢柴你唔知姐

馬明係三國時期已經拎住手提電話
證明係古代已經掌握到現有既技術

牙蛇都唔弱

係屈機既廿歲都屈機，係戇鳩四十歲都戇鳩，你睇你

唔信算
廢事教精你

蓋清好撚屈機，你又點？

酸友唔使理

因為你識果班都係成功名留青史果堆

所以話一代不如一代
屌鳩班90後係無屌錯

有冇睇緊延禧

一將功成萬骨枯

皇后再唔醒就罷睇

劉嗚煒10歲數緊十萬蚊銀紙

仲有英樂

呢d父幹撚由古至今都一樣

召雷術

諸葛亮都係28歲先出山

郭嘉

清朝同秦朝比 差200年

唔怪得係fb會有古人嘅account
原來係真 仲以為啲人玩嘢

2000

范蠡都成百歲

十歲淨背四書五經 廿歲作詩一舉成名

職位一定有人做嫁
全部人都咁短命 點都要揀個做

咁多長勝將軍係要吹奏韓信既

果d係原始人.....

點解古代D撚樣咁早死

周瑜都好屈機

韓信姓韓
Oppa黎緊係尾機啦

ching又9up

我20碎5m蚊人工

好似爾家成班老SEAFOOD做大佬先叫好?

而家d細蚊仔冇練歷 權術唔及老屎忽

亞歷山大30歲就打到去印度, 我28歲連女仔手都未掂過

張良都係韓國人, 韓國真係好尾機

蓋清認真9up

依加啲後生真係唔捱得
想當年啊叔我4十幾五十歲仲上緊戰場帶兵打仗
依加反office 就快退休都話辛苦

韓非都係韓國人, 韓國真係好尾機

因為佢地唔駛讀大學

韓梓亮都係韓國人, 韓國真係好尾機

因為你而家唔係屈機個個

古代人早熟d架on9

戰國時代韓國都打到入中原，好屈機

🤔

戰國時最渣就係韓國

阿當同夏娃都係韓國人

清朝係現代

OPPA喺中原最中央, 射箭又勁
根本比泰國人醜化左

韓同燕最廢喎

馬明收到信息已經好明顯三國時期已經有發射站

Up唔撚出有咩名將

Galois呢d痴線佬20歲就死撚咗，但諗既野勁過人成世

時代唔同啦
依家後生仔20歲仲讀緊大學
人地十幾歲就結婚 生仔 參軍打仗

燕有蘇氏3兄弟

韓最出名咪韓非子同張良
燕咪樂毅同荊軻

仲有蘇秦

王者天下未出到咁後唔𠹌識丫！

古人死得早
咁班老屎忽死清光 後生既自然要頂上

韓國地理位置註定做公廁

係現今你早出黎社會工作你都會早好多人看透好多野知應該點做人點搵錢 知原則係唔會幫到你 其次古時位至三公啲人起碼都由細到大由日出到日落都係度睇書讀書 加上成個中原咁大 你有無諗過仲有平民呢樣野？再加上環境問題 社會動盪唔安定你點會無所事事咁一日hea一日咁過日子 緊係每日都要諗點生活啦 諗得多經驗多 有啲野自然比人更叻

你攞依家同古時比

搵歷史著名人物同普通人比，你講出黎都唔覺得個邏輯柒？

Why一個沛縣出到咁多猛將

古代人得4-50歲命，20歲已經係中年啊伯啦

香港咁細都出到高乘駿9up 旺ching 宴ching 哩d 鳩up 怪獸啦

你試下家陣打緊仗
個人既諗法都會變大個

點解蓋清咁後生已經瀨屎

人地三歲就開始讀四書五經 習禮
以前既中國係道德立國 有文化有教養既而聞名於世
你睇下清兵入關 文化大革命之後得返啲咩人先得架
有價值既 值得傳承既 有益世人既都冇左啦
仲想佢地知天命

古代戰亂時期啲人真係好撚屈 有冇歷史撚講下點解？

唔醒先好

溥儀都3歲登基啦

項羽八尺高 三起三落大鼎

屌你咩
時辰係咁計唔代表日曆年曆都係咁計

好撚心你啊
煩唔煩啊

雖然韓信項羽都好犀利
但都係都不及劉邦
前半生一事無成
後半生一統天下

煩乜撚呀又

冇撚錯
家陣啲後生個撚個成碌柒咁
你睇吓人哋又8,90後你哋又8,90後
人哋金正恩廿幾歲嗰陣已經做緊國家主席啦
之前仲同美國總統講數㖭呀
挑鳩侵侵機嗰陣都係30出頭咋

人哋30幾歲已經差啲可以將世界推向WW3邊緣咁屈機
係香港啲8,90後先咁撚廢2,30歲都仲成舊雞咁

佢老婆都屈

一個時辰等於依家兩個鐘
一年等於依家兩年
有咩問題

因為香港啲傻閪細細個就要讀sin cos tan

好想睇番tvb套楚漢驕雄

戚夫人定係呂后？

計權術 薄姬可能勁過呂后 不過心地善良

有幾個年少成名既係冇父幹

鳥盡弓藏

survivorship bias
只有最出名嘅古代人會流傳後世
出名嘅人more probably 係屈機

仲要守住個周國

呂后真係毒婦
人彘得諗得出.....
都係果句寧得罪小人莫得罪女人

但咁上下位置既魏國四面樹敵八面威風過

魏國好能多勁人

好彩以前冇籃波呢種玩具

Why戰國時代吹到關中地勢咁屈機 之後都要遙都

咩年代都有呢d人
Zuckerberg 最年輕billionaire 20中
Bill Gates Steve Jobs都係20 零就過千百萬...
我地誠哥20 零已經百萬身家
唔關古唔古代....

魏國幾時係過關中

我話秦之後朝代

活過四十叫長命

你咪低層次囉 人地志向係做一番偉業、報效國家、惠澤人民 幾時追求錢財

🇳🇬 項羽算唔算係中國歷史上最好打既人？

覺得佢勁過三國果江 落場打得又識兵法

依家d 後生都幾屈機啊 13歲打機學跳樓 佢唔死分分鐘下個項羽

霍去病十八歲就帶住不足千騎深入匈奴腹地大破敵軍之餘斬殺單于的親屬

古人最長得40歲命到，大把位你上

自己google下太初歷

三國果堆吹大左

太早死

古時18成材
因為40歲已經可以做人呀公

CC台都出好多年紀輕輕嘅鍵國之才

其中一個原因因為關中俾人開發過度自給唔到
唐朝其實已經成日要係關東運糧

有講獨天才剪回鄉卡俾人起底！

其實只係mk仔玩霸地盤

而家有麥巴比18歲做球皇

第一，衛生條件差，一中傳染病有錢都無藥醫

第二，窮人可以餓死

第三，富人可以因放縱早死，如無節制狂食同堆屌女

第四，部分不良風氣時不時盛行，例如食五石散，皮膚塗上有毒性化妝品，吸香。計佢七八歲知事以後開始染上惡習，捱到去四十歲仲未死真係奇蹟

第五，醫生少，甚至有道士僧人亂黎

因為唔洗讀書 諗到咩就去做
現在點都要讀埋大學
過多幾年就老
再過多年變中坑中女
再過多幾年要結婚生仔

笑左

蓋

因為記載既都係啲叻人

麥巴比，比利18歲世界盃

5歲背成本易經

古代資源少 掌握曬係名門士族手上 所以聰明人基因會遺傳 知識一樣係貴族專有既資源 所以會令你有古代聰明人多既錯覺

1. 易守難攻，南有秦嶺，西有隴山，東有黃河上游阻隔，附近又有大把河川，有「山川之險」

2. 土地肥沃，以前周朝既人都係度生活，所以一早開發左關中

3. 交通方便，可以經漕運直達長安

秦果陣有函谷關，東漢之後有潼關，令關中更加進可攻，退可守

你幼稚園開始唔返學，日日有一對一唔同教練教你武術，兵法，詩詞歌賦。加上你聰明識人20歲做大官唔出奇

自從春秋戰國禮樂崩壞
好多亡國既貴族 / 士大夫都流落民間
開私校，慢慢傳授知識比平民 (e.g孔子)

所以知識已經唔係貴族專有既資源

加上關中有胡苑之利 可以養戰馬 冷兵器時代騎兵係大殺傷力武器黎 平原戰爭好重要 所以中國自古以黎南方偏安政權都好難北伐

知識慢慢下流係大趨勢 但早期平民依然難以掌握 貴族分支都有好多慢慢變成庶民 但繼承左知識同時都係其中一個原因

人地古代十幾歲已經屌女結婚生仔 而家三十歲都仲係青頭

最重要係中醫廢的，d人又冇醫學常識

因為只有呢啲勁人可以係歷史洪流入面留低佢地嘅大名
所以其實係availability bias

霍去病十幾歲帶住幾百騎已經打到匈奴一仆一碌
十九歲封候
你十幾歲個陣仲係屋企打緊飛機

沛縣。。。

朱元璋都係出世喺附近

可見有幾窮

蓋清十幾歲已經讀緊Ive master

曹操都係譙郡以夏侯家將為班底招兵買馬打天下

上咗位既40歲就死，咁後生咪上位

個陣個個都打打殺殺 依架夠有10歲神童 廿歲 10A

起碼去到宋先叫知識唔係貴族專利

返工啊，我都想屈機

咁我9歲合法扑野啦

100蚊可以叫4個北姑

岩呀 所以世上最有錢既野多數同你講成就願景 唔係講賺幾多錢

呢啲人偏偏最捱得苦

岩 因為印刷術

10幾歲就出黎揾食靠自己，邊似係依家30歲都要靠屋企

日本都係高中生成日救世界

俾CC台手足古代出世 佢地都做到啦

Thispostlaughdieme

而家都得

依加D細蚊仔 個個都去曬召喚峽谷打仗
天命佢地就唔識 點天賦就個個識

波台班狗智商頂盡得13 歲

緊係唔明啦

呢位ching轉風向都幾勁

但地後生又唔洗考DSE
十幾歲就日日打仗緊係勁架啦

因為d古人勤力肯捱，唔似香港人隔一陣又話要去下旅行放鬆

西漢人口先千幾萬 果陣打仗可以下下損兵幾十萬 用三兩年又招到幾十萬返黎練過再打

以前d人勇武好多，叫佢打就打，而家關sir叫人出都冇人理

漢武帝果陣都有3千幾萬人啦

古代個career path前者
即係幾十年前中三中五畢業就做野
依家大學大專就做野一樣
古代直接就讀或者落手做你要做既野(職業)
唔洗讀咩英數通識
專心做你要做果樣, 即係直接專科

同埋講果啲例子本身都係為數唔多既叻人
正如依家都會有部分人好快就已經跑左出黎

十幾歲生仔
依家廿幾歲仲係處男

大老 講緊名將呀巴打 唔係謀士呀

天命所歸

緊係呂雉啦

范增70歲先出山
按照上面年齡算法140歲先出山

彭城之戰被太史公春秋筆法帶過
明明有份輸

因為唔使讀書溝女，又冇打機無AV

其實40歲死係因為窮撚好易死
打仗又死 冇野食又死 有病又死
生十個可能得一半養得大
權貴好多都6x先瓜